美國司法部送温暖？Square或將進軍税務市場

支牛資訊25日消息，Square股價盤中走高，現漲3.4%報209.79美元。

CNBC今晚的重磅新聞中提到，美國司法部出於反壟斷考慮，希望$財捷()$在Credit Karma的收購案中將Credit Karma的税務部分拆分出來賣給$Square()$。

本年二月份，財捷（金融與税務相關的軟件公司）同意以71億美元的價格收購Credit Karma（信用和財務管理平台）。美國司法部在審核交易後，出於反壟斷的考慮，希望將Credit Karma的税務部分從交易中心分離並出售給Square。

原因是財捷旗下的TurboTax產品，這是一款用於進行所得税申報的軟件。此業務內容與Credit Karma的税收準備服務有重合，如果直接批准此項收購議案，該領域將只會剩下兩家主要企業進行競爭。

值得注意的是，TurboTax的用户有4100萬，而Credit Karma的税務準備服務雖然目前只有200萬，但是公司擁有一億用户，並且增速驚人。

以往對於此類交易，美國司法部的解決方案是叫停收購，與此同時，提出和解方案來創造一個新的同領域競爭對手。

本次這個新的同領域競爭對手則是Square。

據悉，Square計劃將在Square Cash 應用程序中提供相關税務服務。

又數錢